# Projet banque et modèle de Scoring

L'objectif de ce projet est de réaliser un modèle de machine learning sur des données bancaires de bout en bout, jusqu’à sa mise en production.

### Groupe 1

- AMROUCHE Belkacem
- ALLIOT Sébastien
- BENKANIA Mustapha
- DANI Sofian

### Accès à l'application déployée

- Heroku : https://home-credit-scoring-grp1.herokuapp.com/
  - Compte admin : username = `superadmin`, mdp = `superadmin`

### Composition du repository

- `machine_learning_scripts/` : Dossier contenant les scripts de nettoyage, analyse et modélisation
- `model_donnees.pdf` : Modèle de données
- Les autres dossiers/fichiers composent l'application web Flask

### Technologies utilisées

- Framework Python : **Flask**
- Base de données : **SQLite**
- Déploiement : **Heroku**

### Running de l'application Web en local

- Télécharger le projet en local, puis se placer à la racine du projet
- Création d'un "virtual environment"
```
python3 -m venv venv-banque
# Si python3 non reconnu, essayer avec 'python'
```
- On rentre dans l'environnement virtuel
```
#  Sur Unix et MacOS
source venv-banque/bin/activate

# Sur Windows
venv-banque\Scripts\activate.bat
```
- Mise à jour pip
```
pip install --upgrade pip
```
- Installation des dépendances (dans le virtual env)
```
pip install -r requirements.txt
```
- Variables globales
```
#  Sur Unix et MacOS
export FLASK_APP=projectapp.py
export FLASK_ENV=development

# Sur Windows
set FLASK_APP=projectapp.py
set FLASK_ENV=development
```
- Running du projet
```
flask run
```
NB : kill le serveur + sortir de l'environnement virtuel 
```
CTRL C

deactivate
```
